这是有好东西的第一天。

今天，我共发布八条关于“有好东西”的朋友圈，引来两次质疑，两次询问，最终售出一只鸡，想到有好东西的初衷，以及每件产品背后的价值，我想聊聊这只鸡和这个人。

![瑶鸡](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-7232fe11de5e4654.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

买鸡人是一位前同事，程序员，曾在北京工作，后来去了其他城市，跟女友异地一年多之后，两人终于团聚在一座城市，刚到新环境，女友花了半年时间在家中学习新技能，换城市、换工作，这都是成本巨大的事情，好在两人相濡以沫，共同努力，在这座城市购房，稳定下来，人世间再艰难的事情，我们都可以承受，因为，有爱在心中。

再来说这只鸡，以下文案图片来源自“有好东西”寻味师零零帅。

>瑶鸡是广西四大名鸡之一，养殖基地位于广西凤山县，这里具有无可复制的原生态环境，并以一个山林每户600只鸡的低密度散养严格执行，采用有机食材喂养，不使用任何抗生素，实现真正的散养，因而出产鸡肉纤维丰富，肉嫩细滑，皮下脂肪含量少，口感香脆有弹性。

![image.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-2315e96797189cc1.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

现在，物质生活越来越好，确实已经无法再与过去同日而语，可是，你我的心却往往又是那样的空荡，能有几个幸福的人呢？如果，你在买鸡的时候，能够想到和家人一块想用美味时的欢乐，那么，这一切才有价值吧。

我知道，他在买鸡的时候，买脑子都是跟老婆一块吃鸡，想用美味的场面，因为我见过他们在一起时的模样。

买完鸡之后，我就给他发过去几张评论：
![评论](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-826f7e129700698f.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

![评论](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-19017807641ed332.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

至于，鸡丑不丑，我不知道，因为我也没见过真鸡啊，想起人生中死掉的第一只老母鸡，我亲手埋在村里果树下，痛哭了一个中午。

那么，我说，吃鸡的年轻人，你买过鸡给自己亲爱的人吗？还是少吃鸡，买真鸡吧。

若你真的想买好东西，请在微信里打开这个文章链接，直接读取二维码，或者在电脑端直接扫描二维码，看看，你能为自己的亲人买点什么？

![有好东西商城](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-2afb96bbc11bee31.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)





